1867mal aastal 26mal Oktoobril ollid keik kohtomehhed Hellamaal koos. Siis sai se asi ettewöetud, mis Peet Korst 19mal Oktoobril kohto ette kaewas. Kus ka nüüd Andrus Silm kohto ees seisis, ja ütles, et ta on seda poissi wastowötnud, agga ta kaewas ka, et pois riete polest paljas on ja ka ta mu kraam on keik Peet Korsti kätte jänud.  - Sepärast arwasid kohtomehhed, et Korst peab se poisile ta krami wälja andma, mis ta issa polest tal enne lubbatud, kui ta surri. 
